【長文】其實月夕行動好反映到我地目前嘅抗爭陰暗面

唔知大家係以一個咩expectation入黎睇呢篇文呢？自己對於標題有無答案？
小弟12年開始接觸社運（國教），去到今時今日，其實香港嘅抗爭變化好大

以前睇抗爭 只係會二分法 公民抗命v.s.武力抗爭 呢種諗法其實都根深蒂固落我地每一個人到
導致我地宜家會覺得“進化”、“跟上” 就係將我地認爲無乜用嘅公民抗命 轉化成 更激烈武力抗爭
然而，我地過去一年經歷話我地知，武力抗爭帶黎嘅推進其實同公民抗命，其實老實講真係相差唔多
所以我都可以大膽引用三步中出西門巴嘅說法“一般國家推翻政權既方法已經證實左冇用” 【附錄1】

面對目前好絕望，唔係幾覺得有未來嘅社會，我地嘅抗爭其實都慢慢將香港人陰暗面呈現出黎
以下講幾個見到嘅：

經歷多次嘅慘淡收場，我地係咁比藉口自己逃避，以下幾個，恕我唔能夠一一盡錄
“CCP咁強大” “班黃絲港豬唔值得贏” “2046仲街頭抗爭” 上面嘅statement 其實錯唔嗮
但我地如果一路係咁諗，其實只會固化思維，令我地走唔出 “我地贏唔到”嘅局面
自己比藉口，然後相信左藉口，沉迷左藉口，導致心態上已經輸左，呢個係第一點

第二點就係習慣性嘅揶揄同批評，而依兩樣野嘅背後係我地嘅自大
“我食鹽多過你食米”，依句我地咁討厭嘅句子其實都幾能描述我地嘅心態
月夕行動一出，已經有人話起名好On9，亦都有人話set rb/遊行 已經無意思
面臨呢個情況，搞手選擇批評批評佢嘅人，唔願意改善
之後見無料到，其他人就笑搞手On9，又或者屌佢水人出黎
我地嘅自大，令我地難以接受其他人，令自己接受唔到批評之餘
亦變得好容易批評人地，lunch哥就係一個例子
[我地好多時會用自己嘅經驗去同人講唔work，係呢度唔討論經驗係咪可以必然反映個件事嘅結果。比起講唔work，提出改善者更應該善用已有嘅經驗改善個plan，而唔係否定佢（我嘅諗法）]

第三點，太識走精面
呢個其實可以係優點，但逐漸變成缺點黎
例如一開始嘅遊行已經由中途站行（唔想係銅鑼灣逼）
到街頭嘅時候唔Blackblock唔帶gear淨出
到現時，準備移民然後繼續抗爭，又或者有行動唔出，淨做鍵戰
上述三樣接近無敵地出左力 又最低成本同危險 我唔係話有問題
但走精面其實都表示緊，出少左力
其他手足要逼你個份，由其他手足承擔被捕風險，由係香港嘅人承擔赤裸裸嘅壓力
係呢度唔評論上述行爲，因爲我覺得過到自己個關，你咪做
但宜家係要大家反思走精面呢個雙刃劍，係成爲左你嘅藉口，定係幫緊你抗爭？

講完，其實自己喊緊
今日等大家出現，見自己個區包含在內，就即刻出，出到去都預左少人，無諗到轉過頭就取消。等多陣就翻去，望下自己有份嘅tg grp，睇上少少先發現原來好多人都唔睇好，甚至係度冷嘲熱諷緊。可能係對家玩分化，但我相信都有唔少係自己人鬧緊自己人。我直到今日之前都無放棄過抗爭，放棄過香港。但今日有一刻，我一個人望住個十字路口同盞紅綠燈，我想放棄啦。然後我先諗翻起香港人其實一直都係咁。其實一直以黎都係冷嘲熱諷嘅社會，就係一班投機取巧嘅人。一直以黎就係上連登勿認真，一直學緊嘅就係顧掂自己唔洗理其他人。但再諗多諗，呢啲咪就上面講嘅比藉口自己，我咪又係想屌班唔出黎嘅人？

到呢一刻我先明，所謂嘅革命，第一步唔係令到社會有乜乜改善，唔係五大訴求
第一步，係針對我地香港人心態同風氣嘅革命
透過革命，革走我地成個社會嘅不足同唔好嘅風氣
透過不斷嘅失敗，磨走我地嘅自大，學識檢討
透過未來越黎越難，再無辦法走精面，唯有逆流而上
透過再無藉口，令自己認清現實，慢慢穩固革命資本，心態由輸變贏

附錄:
【[長文] 十一出黎既固然值得敬佩，唔出都冇人會怪你】

推

你睇少左
呢一場係全球既運動
香港問題係全球既問題

立場直播：倫敦支領手足瘋狂燒五星匪旗，袁爸都係度

我好似係今年先開始用連登
你係爲數不多我會follow 睇你嘅文章嘅人
而連登有太多不明資訊導致我有段時間都好困惑同迷茫
所以前排quit左好耐 宜家得閒睇翻
宜家補睇翻先

雨傘之後屌最多係咩？
教條式抗爭呀
當任何人覺得得一個方法可以做
得一個方法係啱，個個都要跟
咪即係又返去之前成日互屌個局面
雖然而家都肯定互屌喇，係咪都話PR五毛
呢種形式嘅捉鬼大家又OK喎

現時最需要一場「勝利」去扭轉局面

follow 左你
但你要預冇乜人睇post 因為唔想join 所以選擇性失明

勝利只需要一場就夠
反而點樣吸收失敗先係最緊要
沉醉失敗 淪陷係失敗中 贏左自己都唔知

QUOTE隔離POST三步中出西門巴講既野
係香港 做香港做到既野

係外國 做香港做唔到既野

好驚 你個名叫知更鳥....
唔想join咩？
同埋follow 我其實都無咩意思 follow 其他更有見地嘅同埋推聯署嘅 感覺更好

佢呢句真係講得幾好
希望大家可以記住

高汁po

推
好睇唔過眼香港人輸打贏要嘅風氣

諗啊，有冇提議

Push this!!!!

高汁今日個感受同樓主一模一樣
有一刻真係好撚想放棄
但係宜家依個時刻更加唔應該絕望
收拾好心情再黎過
成班手足都會一直係度

推 [12送中港人］twitter戰線整理 - 分享自 LIHKG 討論區

今日辛苦晒你

主要係太灰機

講得好有道理，會follow你。謝謝你花時間同心思去打呢篇文章岀黎。

從不放棄

其實香港人真係太心急，太想快啲贏。但問題我地最終目標係要消滅共產黨，共產黨一日唔滅亡，香港都唔有重光嘅一日。呢個係要以年計，其實我個人真心唔建議再用遊行方式去，太消耗我方嘅士氣。以我所見，我地應該要加強不合作運動，全面實行一星期內一日全民不消費運動，以經濟去破局，呢個先係出路，而唔係話一味靠遊行就贏到

成日要一步到位
然後達唔到預期成果就踩到所有努力一文不值
導致大家好驚輸 又沉迷透過踩人先令自己安心
將失敗搵理由 合理化自己情緒
到最後形成自己嘅安全圈

手足多謝你，
呢篇野好有共鳴

時代革命 亦都係對自己嘅革命 令自己進步 演化

又或者帶動全球反CCP聯盟
例如遊行支持印度 其實都係令到我地接近勝利嘅一步
今日倫敦手足嘅成果都好鼓舞到我

繼續掙扎！

比起follow 更希望你follow 其他推行動post 嘅手足
佢地更能夠推動我地前進

我若放棄 誰衛我城

巴打撐你，唔好灰心，今日我都有咁嘅感受，但運動係長期抗爭，共勉之

可能唔啱聽.
但我想講下, 大家真係忘記左個初心
由上年11月開始, 每次行動都係用道德綁架
每次都係為其他人行出來
但人係自私, 喱個世界有幾多人真係做到英雄
久而久之係會累係會灰心
仲記唔記得, 各位一開始行出來係因為咩?
係因為自己驚層樓會跌, 係因為自己/屋企人會有機會俾人送中

記住, 行出來唔係因為你欠左邊個手足
係因為你自己.
為自己唔好放棄好嗎

好文 push

我覺得呢場革命由一開始到依度首先要改變嘅係大家嘅心態，成日話做呢嘢冇用做嗰樣冇用，有行動又話送頭 (講真，冇行動係可以冇人出事，只係睇嗰個係你定我)，但企出嚟嘅人就係接受呢種潛在成本

唔話話要次次出嚟跟住次次都有人出事，係要諗點令少啲人出事

講得好好

push

革命同做人一樣
做人同革命都會灰機
最主要係我地點樣看待灰機呢樣野
灰機=放任所有負面情緒同行爲
定係 視灰機爲成功必經嘅一個低潮點，目的係令我地更誠實同成熟地面對自己不足

其實真心唔支持遊行，國安法之後嘅每一次遊行都只會令願意出黎嘅手足被捕，佢地之後仲願意出黎已經係好犀利。
此消彼長嘅情況下我地實在唔應該再咁樣落去。

而家我諗到嘅就係全民不消費運動，一定要用經濟牌去打，呢個係我地目前係香港可以做嘅事

我地一定要耐心等待，正義一定會來臨

第二、三點好中

大致上都認同，但要問自己一個問題，底線係邊?
求其講個例子，如果有日香港連連登都上唔到，係咪交俾外國手足上連登討論埋我地個份，我地就轉用微博走精面講gfhk sdgm去"做香港做到既野"呢?

要推 巴打唔好灰心

我想反問樓主會否太迷信街頭抗爭先叫抗爭?
國安法立左=成本上升,國際開始同中國脫勾=可以做既野已經做到左,剩低既只係香港人既堅持,咁係咪仲有必要用高成本既方法去堅持?

心水清 一齊加油

革命由人民開始
國之本爲民
如果民無一個健康嘅心態，係承擔唔起國
就好似中國咁，由上至下腐爛至極
革命，要由自己嘅過去開始

加油啦 真係需要討論下點先可以改變下而加既局勢 要有共識先可以繼續 唔係單靠食黃店 著黑衫就得 咪忘記有班人死既死 流亡既流亡 入去受既受 全部都活喺2019所經歷既陰影下

1.
其實只要知道堅持落去先會有贏嘅希望就足夠
2. 香港人個風氣係咁
好少真係會appreciate/欣賞 其他人
就好似講英文咁,永遠喺度judge人哋口音

接受建議唔係一件咁易嘅事
好多時 你好難知邊啲suggestion 係啱定錯
咩加泰集會， poly叫人留守相信好多人都重記得
同樣道理 俾建議人都一樣
批評人唔使煩 但俾人建議 之前/之後 都要諗好多
3. 走精面同出少左力有咩必然關係？
你覺得xxx會yyy
人哋可能唔係咁覺得
自己盡力就可以

[我地好多時會用自己嘅經驗去同人講唔work，係呢度唔討論經驗係咪可以必然反映個件事嘅結果。比起講唔work，提出改善者更應該善用已有嘅經驗改善個plan，而唔係否定佢（我嘅諗法）]

呢啲咪文科式思維

不嬲都係自己問題最緊要

少人嘅原因係咪因為冇方向？

LM

心水清
好多人老定侵一定連任，一定打爆中共
成個國際形勢都無睇清楚，成日打飛機天下圍中，圍左啲咩岀黎？
btw經過今日，已經決定放棄

我咁睇, 依家香港既形勢係逼緊中共攬炒 撕破香港一國兩制既假象
好多香港人唔GUR既係港共口口聲聲就話法治中立一國兩制, 但實際做既野就有目共睹
我想做既只係比西方社會知道中共港共既真面目, 而人民會比壓力政府去對付中共

自省先係最難 而且 唔係人人都有光復香港既心 走從來都比改變容易 人性係傾向揀易走既路

同意，革命唔係淨係革制度嘅命，唔革自己嘅命呢場時代革命根本就冇真正成功

自大 習慣性嘅揶揄同批評 講得好中

希望各位手足覺得灰機係後者

留一留名先

絕對唔係！ 我唔係鼓吹或者認爲街頭抗爭係唯一方法
我重視嘅係每個人點解讀自己行爲背後嘅原因 亦都鼓勵大家去多少少反思呢部份
如果覺得自己係做嗮自己可以做，咁我當然希望你可以繼續，我都需要向你學習，因爲做到100%其實唔容易

我個人對自己要求好高，但我自己無辦法達到自己嘅要求，所以我會走精面。客觀黎講呢個舉動係付出少左，而當每個人都付出少左，其實係集體推卸緊責任，導致革命外判，咁樣啫

有無必要用高成本方法去堅持，唔係我決定，係大家嘅個人決定
我出呢篇文，並唔係幫大家做決定，係分享多一個角度比大家做決定之前去思考

套用我朋友講
一齊掙扎更加貼切

淨係靠香港人根本唔得，睇下雨傘就知，今次係有埋國際助力先行到依度，但唔係次次都有其他人幫，終有一日都要靠自己

我真係無意叫大家放棄遊行,我只係想指出無遊行既畫面,或者無大量人群佔據馬路既畫面出現,就覺得香港人放棄左,呢個觀念係唔應該,純粹見到有幾個Post都有類似情緒,想提下意見咁.

係

一齊撐落去

國際做得幾多都係打輔助+鋪路到Endgame,最後一步都係關鍵一步，只能靠香港人親手完成

推
講得岩
我地首先要革既係由細到大學個套拎著數走精面迴避風險既心態

值得反思 多謝巴打我地一齊努力呀

其實如果仲係拘泥於形式抗爭（e.g. 提出訴求->爭取訴求）
係現階段黎講 已經係dead end
我覺得大家應該建立多少少革命基礎
例如思想上嘅革命，對香港嘅意識形態形成一個新嘅思潮先可以撼動個局勢
咩係本土？咩係香港？何謂光復香港？（其實香港無好/繁榮過，點解係光復，更應該係建立香港）
所以我更希望接下來可以係針對民間宣傳一個健康嘅社會或者訂立正確制度（爲流亡政府及內閣做準備）

如果係依家咁完全冇可能，更加有愈做愈退化嘅情況，依家要做嘅係諗方法增強香港人嘅反抗心，同埋塑造從心底視革命為第一嘅心態，唔夠決心同意志想落最後一擊係冇可能

2020年仲底線理論
本民前2016年已經破左

你做到乜就做乜，冇「如果」

令到其他國家嘅人民都知驚
同意識CCP嘅滲透

推下

講到尾就係心態問題,我覺得仲有好多人做緊野,只係現實限制唔可以係公海大聲講,唯有堅持
btw,樓主或者其他人有心想谷遊行人數,下次可以係事前出篇文,解釋出來既理據,始終而家係多左人認為唔值得出,要說服到呢班人先會人多.

哈利波特都有講
從來無正確或者錯誤嘅路
只有難走同容易走嘅路

“同意，革命唔係淨係革制度嘅命，唔革自己嘅命呢場時代革命根本就冇真正成功”
你依句100分
係我心目中

走精面其實同free ride 無乜分別
當然佢地一定會有好多堂而皇之嘅理由

無錯，就係太易比藉口自己
“罷鐵？但真係方便好多”
每個人都可以自由選擇，但我係連八達通都罷埋
一切都係睇心態

推

你講得好岩，畢竟香港人心態不變，革命事業只會停滯不前。

今日國安法，明日收你成副身家，香港人就好似磋完禁扁，同支那奴隸冇分別。

今次月夕行動失敗係一件好事，反映到我地不足，唔係盲目認為又贏

Push

我唔係base on畫面去進行論述
而係我所有嘅telegram group ，連登甚至我嘅ig 朋友都有呢種氣氛
大家都想放棄，又或者唔係放棄而係選擇左唔做野等人做
我先點出黎

係

所以我覺得之後嘅日子唔好再有咩街頭抗爭了，不如本地手足將全副心機擺去圍爐，一齊思想上頭腦上意志上進化啦

每個人都要經歷一啲嘢先會肯改變，有啲人可能係見到同路人好慘，有啲人係親自感受慘忍，有啲人係見到身邊人嘅反應不如預期

上面都覆左一位巴
不過再講多次就係
比起掙扎，我更加希望係一齊掙扎

你係Potterhead?

多謝手足回覆支持

乜都做
唔好比自己有藉口同走精面

我覺得依家要令大家「肯做嘢」先，肯做嘢之後要「愈做愈多」，之後再進步

我明好多人想叫人做嘢，但啲人嘅「心」唔想做就唔會做，最重要嘅都係個心

認同tvb&Twitter係日任,而唔係主線,但我諗,呢刻無人知乜野係新既主線,包括中共同港共,唯有大家討論下咩係主線.

我好憎freerider（無論抗爭定讀書）...

推多下

佢地太習慣free rider

又或者唔好盲目咁睇死手足
“一早講左唔work”
一齊掙扎

對我黎講 現時嘅主線就革新大衆嘅思維

Agger

拒絕改變或者拒絕帶動 其實同我地所鄙視嘅“藍絲”一樣

要累積革命資本

我又認真睇每一個reply！

所以大家唔洗狂屌月夕admin，我睇到係有新變化，只不過唔完善。

不過我最嬲係佢發悔氣話結束

唉

我覺得「十二港人（手足vier)/十二「瞞逃」（藍屍ver,與「門徒」同音）」事件可以係一個俾本地手足保持抗爭意志嘅紐帶

物資上唔得
就要精神上累積

所以我見到喺連登一有人提出相反意見嘅時候，就屈人五毛/PR，真係好心淡

當然如果嗰個人真係五毛/PR就要屌爆佢

咁佢有慘
香港人嘅嘴賤...我覺得下限極低

本來會有「唔捉鬼」呢樣嘢出現就係因為以前教條主義
結果依家

Agger,pin this

我相信好多人都仲有抗爭既心
問題係大部分人唔會再選擇出黎街頭抗爭
大大風險啦
好應該諗其它路比大部分人都可以參與抗爭
維持熱度

同我一樣

屌 又用錯不推文

最主要係大家接受唔到提出分化嘅係自己人（或者唔願相信）
忽略左點樣接受批評嘅個一部份

點解唔可以底線論？點解本民前破左就唔講得？點解無如果？
有人覺得乜都做唔到？咁你係咪建議佢真係乜都唔做？
你好似假設大家都self motivated ，咁嘅話由6月9開始都唔撚洗討論啦，淨係一句做到乜就做乜係好不付責任
明明香港深圳化新疆化，支那不斷踩前一步，香港人就退一步，2年後？5年後？10年後？點解可以咁輕鬆咁樂觀對待？新疆人做新疆做到嘅野，你點睇依句
我只係覺得部分香港人要諗多啲做多啲，當然都有部分做迫得太harsh成日放負

冇所謂走精面
唔同人有唔同包袱
你冇得怪人地做得唔夠

條條大路通羅馬
能力以內做到既就做

但我又覺得twitter任務好重要窩....好難選擇

光復/重光 有少少講𡁵被侵略後驅逐入侵者嘅意思
第二個原因係之前光復地區用落

所以我都有出po提要諗下自己係咪真係有問題，而唔係鬧人先

比個參考
捷克由布拉格之春到天鵝絨革命
中間相隔20年

我地依家只係1年多少少

物資上唔得就講咩都無用，無能力保護同路人，講咩都係假

我相信twitter 或者petition 都係一個好嘅方向

起碼目前唔覺得有網軍入我個post
所以覺得每個reply 都好重要

咁你要code番之前連登巴打講的東印度公司

而家國際形勢大變，搞呢個都唔差

puhs

同上世紀比，好在而家加速緊

革命咁去睇，當200萬人都係革命軍，200萬人都係所謂罪犯，咁先係最可怕。呢個破窗效應都係港共最驚，呢個城市有3分1人口都比你告暴動，咁仲有咩好怕？法庭呢排都話根本處理唔到咁多濫捕濫告

但主線從來就唔應該係以敵人黎建立
係希望自己個國家變爲強大 咁先係有意義

Quote 呀嘩

Don't ask what your country can do for you; Ask what you can do for your country.

都係果句，自己handle到幾多就幾多
上年前線就算有人要退都冇人會阻，冇人要佢留低

連登唔係一個討論抗爭理論既好平台,手足有心既可以寫文投稿去立場,相信會得到比較有理據既回饋.

要處理哂咁多cases,我諗最快都要年幾兩年，而且呢啲cases都係大大小小嘅政治炸彈

你要相信香港人
記住我地全部都係free rider
冇一樣野可以獨力完成

tvb戰線，Twitter戰線，0風險，不過冇乜人做咋嘛

off topic
其實你之前發生咗咩事
之前有段時間好似有9拎咗你account咁 好恐怖

樓主，我同你差唔多
我係09年參與社運
當年仲親身耳聞目見，受到陳巧文啓發
一次反高鐵就發現原來香港人一直以嚟嘅抗爭係幾咁on9

之後經歷國教一夜消兵
HKTV 發牌示威被騎劫

再去到14年以為終於有機會變天
終於敗於左膠壞事
（而好多日後做哂而家嘅「社運明星」，受萬民擁戴）
再到15，16年後雨革，魚革清算
然後就到19年

每次團戰去打怪
明明人多勢眾
只要大家香港人再做多一步，一齊A 一下
就可以達成白金成就
但係次次都係睇住身邊嘅人雞飛狗走
然後得返自己同小數人小貓三四隻再焗住走

經歷得多
都咪話唔灰
每次遇到哩種場面都會諗起鍾祖康《來生不做中国人》開首一段：

佢從來都冇解釋過，可能依個係国安嚟

我做緊Twitter㗎

所以讀到書嘅手足要儘量涉獵多啲政治哲學
建構一套完整嘅本土論述係我地呢代人必須完成嘅主線任

簡單啲講
即係固步自封
黃圈係一個最佳例子

但係又點解佢突然間有時又正常返一排

可以扮

依家都唔知佢係真定假既知更鳥巴打

巴打 唔係串你

只係客觀地講 呢d鍵戰野 都有一堆口講要抗爭，好嬲嬲既人一次都冇做過(目測過百萬)

一年了 係唔知有Twitter , 定唔識開ac?
究竟點先可以推得郁佢地做野

平時只係得1000 最多3000 唔知點解叫唔郁佢哋

要人做嘢雖然可以推佢做
但更好嘅方法係要佢自己都想去做，呢個就係心態嘅問題

我諗首先要認定左人本身就係自私呢個事實先
暫時好少香港人可以咁浪漫主義為左大局而放棄自己
有得走只會諗走就先，唔會企硬企到最後
點樣可以係大部分香港人依然自私既局限底下，
繼續維持大家既熱度，去打呢場抗爭，我覺得要好好諗下

同時大家都真係要趁時間好好裝備自己，唔止體能上，
更加要訓練下自己政治同世界觀方面既知識，仲要多返d獨立既思維，
唔好再比人牽住走同咁易分化到

坦白講，依家個時候，灰就每個手足都會
最重要係需要企起身既時候，識得企返起身
場仗有排要打，唔會因為一場選舉，或者立會留唔留就改變所有野
記得揸緊信念就好

下下都靠流血，開槍，死人先做一日野
心態上絕大部分香港人真係十年後都未準備好

唯有睇下林奠同總加速師有冇咩突破

我相信唔少人有重光後嘅願景
立憲內容
香港喺國際嘅定位
生活模式
只係而家最大阻礙係未趕走支那

其實要有心理準備可能下一代，下下一代先光復到
但唔代表同路人消失哂

香港人唔係咩好嘢我諗你都知依個真係難關

你講得好好，你係一個有自己諗法嘅人！
同埋呢種精神都好值得學習
一齊掙扎！

確實
要改變社會首先要由改變自己思想開始
對家從來唔怕同你地正面武力對決
但怕我地有改變思想同埋實質行動
所以你睇下 國安法以言入罪既刑罰仲高過暴動罪

見到呢d數字無數次
見到真。懷疑人生

深夜先有好po

多謝手足鼓勵

所以先要由自己同身邊嘅人思想上嘅革命
然後對大衆嘅革命

我晏晝都有出㗎

sad but true

真係有咁多咁嘅人咩？

唔好喺度講呢啲咁嘅嘢嘅

有人睇住㗎

盡做啦，肯做嘅總會得，係時間嘅問題啫

呢個都唔知係咪本身叫知更鳥巴嘅巴。。。

使唔使打咁多字啊
一句講晒件事已經成為過去嘅潮流
冇嘢好玩
香港人已經悶

我話出po

ok

係，每日都係

其實你同三巴打講嘅野唔同喎
你話啲人走精面附出少咗
但三步巴係話做得幾多就幾多

我㩒撚錯負評 sor9
但你嘅諗法同我係似嫁！

之前11月有人開過post問想香港重光後點生活
啲comment睇到好感動㗎
最低限度都有諗生活模式嘅

哦你講I Wish HK？

個陣我應該離開左連登⋯⋯想睇

唔怪之得你個名

好似唔係
唔記得邊個page嘅post

要諗諗先搵得返

同我女朋友講嘢好似⋯⋯
一齊掙扎！

關我個名咩事

好啱 呢啲都係香港人一直以黎嘅問題

香港人主要得兩種心態
1. 對我有冇著數先
2. 無架啦 唔得架啦 講就易

例子：同朋友分享有租樓住既想法
得兩種反應：
1. 吓！ 梗係平平地搵上車盤 ，買番黎租俾人幫你供樓啦
2. 吓！香港啲樓咁貴你都租呀？ 留番啲錢去旅行仲好啦

唔識問 我當然係無乜朋友 全撚部放負識黎做咩
垃圾仲口口聲聲叫自己香港人

東印度公司係長遠抗爭必備，中堅力量嚟
揾錢，然後組建武裝力量，避免同美國有利益衝突，然後係適當時機解放香港。

共勉，推

以為你tweet到灰到哭泣

香港人好懶 到出港島 到自己區開花 肺炎前都仲見到好多人出黎遊行 呢家連ig 都冇人po文宣

唔準失望㗎巴打喊完就好

啱 中國最怕係意識形態嘅改變
點解有首歌出黎就即刻發晒癲？
諗下中國有幾多紅歌
講真要打 我地邊有得打
一支導彈射埋黎都得炸香港都得 人命對共產黨係nothing

老實實 一萬都嘔唔到出嚟我覺得好核突

我同意ching

白金成就睇落就好易做…
記住我地既敵人係一個自稱國家既國際犯罪集團
唔係狗唔係林鄭

人地國家革命係革自己個政府
我地唔係

行果條路係好唔同

做乜不推文？

呢個？

香港重光之後 你想做咩工作?

仲衰過喊，欲哭無淚

唔小心用咗不推文，推返先

再推多兩下

有萬計嘅retweet足以上trend了

Me too, love this guy!!

Add oil ar!!!

Never give up!!!

光復香港
時代革命

靈魂內有信仰 搶不去
這種搶匪也許 比你畏懼
Ideas are bullet proof

每一次大活動大事之後嘔一萬個人都咁難咩

抬頭尚有天空 敲不碎

原來個page都摺埋
不過google個名又好似臭臭地
我脫節喇

無事嘅
喊到無眼淚就唔會喊

今日極度無力感，不過洗完面清醒完諗吓，覺得應該末到絕路。

多謝你，所以更應該直視

好有香港人味吖啲對話
個種利益至上

正經討論post

喊完啦
即刻retweet啦～

其實咁講 無一個領頭人係好難反抗
因為大家都唔知身邊嘅人會一齊打定一齊走

再推

段引文中到呢⋯⋯
要記住白金成就係爽 但係目標係爆機
係過程同緊抱身的願意行多步 a多下嘅人
因為路只會越嚟越窄

幾個鐘前rt咗而家再嚟

應該未嘅我都相信！

早啲休息
聽日記得做任務同操fit自己

同意

推 支持你

全世界所有勝利都係由無數嘅失敗所建立
只有最終勝利先係真正勝利
要得到勝利 必須由接受失敗開始

神奇地一個引戰都無 （睇嚟網軍都睇唔起我）
希望大家可以係呢篇討論搵到啱心水傾嘅人
follow同路人
令自己更容易係連登同自己人討論
日後可以互相支持

你講得好又

我瞓醒再接棒！

係呀
page都摺埋
我都係search佢搵唔返先知
原fb post啲comment係幾感人

連登有愛我都覺得自己好warm

就算好無力都唔可以放棄
諗吓被捕同送中手足
佢地比我地更無力
如果我哋放棄點對得住佢地
香港人一定可以搵到方法繼續抗爭

好感動

我哋就係想要呢啲

所以我覺得連登都係有希望變返做反送中初期嘅連登嘅

……你其實冇講嘢，特別係對冇灰心過嘅人；其實我唔係批評你依番說話，失敗化成成功嘅經驗係正確，但一直中拳唔車返對方一個勾拳，對戰局嘅不利會令之後嘅勝利更痛苦。

我最奇怪係部份考慮打十年二十年持久戰，有冇考慮個整體情況會變成點，其實犧牲嘅會更大更深更不可回復；另一方面，講到「勝利」只可能靠外國「好心施捨」，香港人點反抗都冇實質意義同效果，二百萬解放軍係絕對高牆（現實係支那招兵困難，而且邊防海外駐軍又唔少，大家請跟據現實考慮中共對港最大軍力，唔好幻想外國人會幫你擋）

總之，我諗極都未諗到點產生「小勝利」，唔需要勇武，但可以俾上百萬香港人表達民意，唔好再用上年個遊行打飛機，太耐，個世界已經消化咗個影響，香港目前好需要點安全地表達民意辦法一個，大家幫手諗諗，特別係想勇武嘅手足，面對民氣同士氣不足嘅現實。

之前我咁講 俾人屌我on9

幫推

推呢個

所以有人話要焦土
等班free rider無退路

成日都有人會覺得一係就即刻武力起義，一係就繼續冷嘲熱諷到場運動淡。點解要將成件事二分化？唔係a就b？如果事情真係有咁簡單就一早完左啦場運動
依家我地要面對既唔只係港共政府同3萬隻狗，而係背後既共產黨，就算俾你武力起義打低左港共又點？中共再派第二個林鄭落黎囉，唔得就第三個第四個，直到佢收返香港。

依家雖然我地係弱勢，但我地做既事引起國際關注中共對世界帶黎既威脅性，依個係一個好大既轉捩點。我唔係想話我地贏梗五比一啊戈d好正面既野，而係羅馬並非一日造成，革命更加係需要時間同各種犧牲先會成功，當你面對既係世界上最大同最肆無忌憚既極權國家就更甚啦。

所以真係唔希望見到d人冷嘲熱諷，依樣話冇用叫人繼續做港豬啊，又屌搞手水人出去戈d咁既垃圾說話，一話返佢就話唔全民勇武出去有撚用。明明運動一開始話勇武和理非一樣重要，去到依家反而退化晒。

希望大家共勉之啦，繼續用力打國際線同關注12港人

唉.. 今日出到去真係好灰

一齊頂落去
撐住巴打

由抗爭到戰爭，由覺醒到破局需要嘅心態。

我認同你講嘅多過樓主

樓主能夠諗到自我反醒自我進步係好值得嘉許，如果能夠正面影響身邊人更加好。但如果有一種expectation 所有香港人都咁做，其實最終樓主都會灰心退出。

所以調整左心態先，香港人係自私嘅，大家出嚟都係因為一啲共同利益。如果想維持香港人去打呢場仗，就要俾一啲原因佢哋，而呢啲原因係足夠令佢哋冒險行出嚟。

好現實咁講，我唔會話因為咩我愛香港，為保護香港人而戰，我從來都無咁偉大，我都相信大部分人都一樣。我會灰，但我仲落去係因為我有手足被困，唔放棄佢就唯有繼續，而且要用晒所有手段去贏，過咗浪漫抗爭嘅階段。

知道係一件事，改係另一件事。我哋有好多藉口，但只係又想做雞又想立貞節牌坊：又想享受革命成果，又唔敢冒險。
要增強信念有兩個方向，一係相信死後嘅世界，一係由利己擴大到利他，達到無我先可以豁出去。

㩒錯

老實講句無人估到香港抗爭會變咗全世界嘅事，時差問題，睇到外國手足好似好勇⋯但其實佢哋都係做緊香港做唔到嘅嘢⋯
面對中共咁強大嘅敵人，我哋一日仲係中共管轄，一日都唔可以光復。真係唔係話搞幾多場遊行示威就搞得掂嘅嘢⋯
好多人喺唔同地方，唔同層面反抗緊又講唔到畀全世界知嘅。
持久戰，唔好太介懷人數問題⋯

屌，其實係對家出盡人海戰術吹失敗吹淡吹送頭

如果係零風險，一早贏咗啦

永遠只要有堅定嘅心先唔會比敵人影嚮到

推

Btw 其實出處係邊，我搵左好耐，定係巴打你寫

你哋好多人執著左係香港到，而唔明白呢度變咗美中角力一部份，習總決定左攬抄嚟保自己一個人，香港警察蓋世太保化，咁就會無下限咁去做嘢，因為佢哋唔再扮有一國兩制呢樣野，呢個先係小人出嚟嘅原因，但又唔駛灰心，呢個其實都係當初目標之一，之後就係考驗大家靈活性嘅時候

我都唔完全同你同樓主嘅諗，但係一樣都係出於如何改善。

香港由國教到魚蛋再到反送中一開始所追求嘅五大訴求係基於我哋對政策嘅不滿同希望爭取有更好嘅體制。但係抗爭慢慢走下去開始發現五大訴求其實都係冇用繼而要求反政權。

一開始其實只係本土抗爭及希望有國際留意而申出援助，但與此同時國際已經開始識破共同敵人既野心，繼而已經進化同意識醒覺到將會延申到全球抗極權抗爭。

走到呢一刻，本土抗爭同保護手等等要繼續，但係我哋亦要作出真正嘅connect. 真嘅connect 唔止係叫外國幫我地，更加要主動留意人哋國家發生緊野，好簡單，你想人哋幫你，人哋都係一樣，千祈唔好用當係利益關係，而係互助！外國有人上街支持香港，我哋縱使上街有風險，係咪都可以做更多文宣或者短片去支持佢哋.

點解近期嘅活動會有無力感，因為敵人投放左極大量嘅金錢同人力去大內宣包括用五毛，長期扮中立，PR去潛移默化式洗腦叫人乜都唔好做，再有狗隻同柒既配合打壓，會構成心理上都打壓我地，要知道出同唔出去唔係重點，而係有堅定嘅心，堅決目標，唔好比人帶返你去做港豬，你唔出去但係唔好潑冷水，因為咁就正正中了敵人大內宣同既下懷幫佢地大內宣！

唔出唔係潑冷水問題，呢啲嘢一直都有，問題係攬抄開始左中國係香港嘅行動係無下限，呢個相信係唔少人嘅預估嚟，場運動後半啲人其實已經講緊攬抄，但攬抄後我哋可以控制到嘅嘢好少，家陣出嚟都只係打悲情牌

咁你咪就係已經潑冷水

一句野簡單化無助你思考，當遇到不同意見你當然可以一句五毛，分化，潑泠水咁結束對話，但只會令你鑽牛角尖，呢個世界要以弱勝強就一定唔可以鑽牛角尖，呢點習總就做唔到啦，所以我一直覺得形勢唔係太差，中共泠處理同拖長來先係最麻煩情況

我都冇話唔意見一定係五毛，但係要保持不潑冷水心態

我意思係得一句潑泠水係無意義，點潑泠水法先，係咪我講個形勢唔啱？當你只諗到一句野彈出嚟而無後續，即係有個問題你未諗通

P

分析形勢利弊冇問題

我最後係講論心理上嘅問題

打破慣常
打破固有
固步自封 只會不斷重複歷史
我們要突破和創造
如果只看輸贏 等於自我限制
唯有過程 才有最大可能性

對方嘅文宣其實無乜用，有用就唔會玩足一年，所以個問題係更現實嘅野，就係我哋要同外國講嘅嘢講完，中共其實都放棄左扮落去，包括台灣佢都知唔可能和平統一，而美國包圍網係佢幫助下完成得好快，去到呢步習總認為自己唯一生路係鎖國做土皇帝，但對佢嘅根基紅二代黎講唔係好事，所以佢自己都感覺唔危險，先有咁多高壓政策出嚟，但以上問題香港人有門路可以踩多腳呢？又真係無，所以變咗食花生模式

一定輸晒氣

我唔會理其他人
反正101行街有咩問題

最重要令狗知道 我係唔會驚 而留係屋企
出到去 就 見到同路人

就係咁簡單

對你嚟講可能冇用，但係唔等於完全失效，比佢牽動到一兩個人都可能會有骨排效應

其實你最後幾句想點，知唔知咩叫講多錯多，日日有手足上Twitter 同係外國當地做緊嘢，咩叫冇門路

咁呢個post個題目係咪講緊10月1日個行動同人少咗嘅問題先？我咪同你講緊個問題...就係大部分人覺得無效，外國做嘢其實有用的，例如袁爸，但就係果幾個有門路，而唔係我同你，Twitter用途好少推下post果啲我都有做，但同五毛浪費時間互屌來講，等外國人知發生咩事係無聊嘢嚟，一來鬥時間同人數唔夠佢哋嚟，二來依家表態果啲友係另一個問題黎，等於你今時今日同藍絲都無乜好討論。當然你覺得乜都唔做而不安都可以做。

反而外國巴打有野可以做，例如建立香港人團體，奈何我又唔係好了解佢哋情況，我知你好急想揾啲嘢搞，我唔係叫你乜都唔好搞，但首先冷靜返啲，放鬆一啲，依家個情況就好似射咗出去嘅箭咁，結果已經定左，我哋需要靜一靜，讓子彈飛多一會

係要冷靜討論下，一唔小心會衝動左

我希望keep住有正能量輸出，唔好比壞風氣盛行

我覺得我算講得好正能量啦，實際上形勢上唔算太差，我最怕嘅情況其實係血流左，但無人理，包圍網出哂嚟，日本更加比我想像中硬得多，印度連諗都無諗過

不能同意更多

個包圍網係超出預期

下一個短期milestone 係美國大選

就係咁簡單

經濟其實好大力量。當街頭抗爭已經近乎不可能，我們堅持黃色經濟圈支持同路人好重要。

看看台灣同韓國例子，真係要用好多年才能推倒極權。要留命同保留實力打長久戰

可惜burger home 無開
食唔到漢堡包

識食

係
一時三刻 要去到終點
係天荒夜談

唯有保持抗爭的餘温
逐步走落去

提出改善嘅方法都必然包含否定嘅意思啦

唔通「我覺得你買軍火真係做得好好呀，不過我又覺得啲軍火一定係狗插贓，好人好姐點會買軍火」

唔肯接受人哋嘅做法咪直接講囉

我寫

其實革命我認為真係唔係一朝一夕的事。
依家成個環境，我覺得己經有d鬥長命的感覺....
就係睇下可唔可以一路將個革命思想帶落去下一代，不斷咁傳落去。等班藍絲廢老自己死下死下。
增加希望改變的人嚮社會的比例

內閣唔好宣傳嘛，唔係話咩俄羅斯頗覆咩？

同埋發現就算係黃陣營既手足好多都同藍絲一樣唔肯用腦 係又屌唔係又屌 一係就盲跟風又捉鬼 光復香港之前 不如搞掂自己個智力先 真心冇眼睇

其實點解唔承認香港人已經輸左
硬係要搵藉口話未輸未輸 仲有好多野做?
琴日十一我身邊既前勇武都走左去打牌啦

啱 黃藍都有on9
所以其實唔應該分黃藍
係分有無腦
但係我咁講又比人話分化

呢個就係咁多人唔敢做帶頭既原因 香港呢種踩人風氣都係冇變過 從來唔會鼓勵人地做一樣野 做好人真係好難

多謝樓主呢個post
好認同你講最緊要認清自己，每個人信念/ 可承受風險唔同，所以首先唔好因爲「大家都XXX，所以我都XXX」（例如：「大家都話出，咁我都出」/「大家都話冇用，咁我唔做嚕」）

而亦好認同你講無力感，講真話唔灰就假啦，除咗國際線練體能等等，香港人要做好個心態武裝。一時灰咗想唞，想畀自己離開吓唔係問題亦唔係懦弱，問題係灰完識唔識pick up返自己嘅信念，做返自己相信嘅事革命係長期，亦係考驗大家有幾resilient同堅持

打長咗，因為自己早一兩個月都好低潮、好無力、好想放棄，樓主/香港人共勉之，一齊掙扎，做好份內事，得嘅就行多兩步

雖然講係咁講啫 但on average黎講 黃絲受過教育既比例一定係高過藍絲 梗係expect佢有多啲獨立思考能力 又話唔想好似藍絲咁冇腦 但點知自己不知不覺都學埋人地

可能大家已經比無力感或仇恨支配左 身邊都有唔少呢2類人

推返上嚟

保持心態，做好自己
你個心態keep得好好！

黃色經濟圈絕對要堅持，但都唔好以爲堅持黃色經濟圈就代表有勝利
除左經濟，自己仲可以係一個咩層面出力都要keep住諗（我覺得）
唔好鬆懈，但都唔好太chur

你所講嘅其實都岩
誠然，提出改善方法必定包含否定嘅意思
但提出改善方法嘅方式同態度，係可以斟酌嘅位黎
要搵個直接講出黎，又唔會hurt到人嘅方法唔容易
所以我地更應該彼此放低姿態（唔易比人hurt 都唔易hurt到人）

無錯，承傳新嘅思維同態度落下一代
同時自己要瘋狂檢討自己嘅不足同心態上需要注意嘅地方
最後先會可以形成大勢 去 推倒

sorry....唔係幾明你嘅意思

我覺得尋日嘅行動唔係無用，起碼阻止到港共慶祝，唔俾佢哋扮無嘢發生，阻止佢哋用十一黃金週去搞經濟。

不過係一件好矛盾嘅事，攬炒本身就係要令香港步向滅亡，從而令獨裁政權無資金下運作唔到，令對方脆弱下更易推倒，咁樣香港人就可以重新。就好似班狗無糧出無OT錢，佢哋真係會做狗咩？但攬炒過程都係會傷害到自己，唔知有幾多人心理上準備好，喺狗無糧出之前，自己會無糧出先？

民族黨嘅前身，西洋菜街常識論壇咪做緊呢樣野
不過大把港豬仲訓緊嘅時候已經俾政府同泛民剷起晒成個黨

絕對係
記得同人討論“藍絲logic”，佢話“藍絲笑手足抵死，好無人性”
但其實我地所謂嘅 “黑警死全家” 都只不過係五十步
咁樣嘅情況底下，二分黃藍對抗爭，壞處比好處多
大家應該更加學識點樣做人，學識溝通，學識明辨是非，先至唔會比人帶風向，又或者比情緒帶風向
另外就係，認清翻目標，從來目標都唔係打怪，而係建立一個屬於自己嘅家園，比起讓無力感或者仇恨支配，我地應該建立更多使命感 比自己

高質 啲人個個好似你咁就好

屈毛黨已經不停洗版要求admin搞信用評分制度
你仲期望呢啲人可以理性溝通

大家變得唔敢嘗試 因爲除左失敗帶黎嘅挫敗感
冷嘲熱諷令自己覺得更加恥辱
然後驚左，頹左，到最後一係變成冷嘲熱諷嘅一份子，一係就唔敢出聲

希望我嘅分享 可以令你再堅持，再掙扎耐少少
一齊掙扎！

依家中共係咁搞尻教育。人地已經開始做野。
不過可惜，我地再生仔，再反洗腦，中共一樣可以無限殖民.....

其實應該點搞真係...

”唔知有幾多人心理上準備好，喺狗無糧出之前，自己會無糧出先？“
Oh shit...
不過其實所謂攬炒，最根本嘅意義係令到一班坐享其成嘅人，一班唔付出但不斷蠶食我地本土利益嘅蟲，再也無法獲得唔屬於佢嘅經濟成果

其實攬炒之前，香港人本身已經唔會享受到我地嘅經濟成果，所以攬炒唔會導致窮人越窮，但富人一定無辦法變得更富。（至於承受經濟變差呢點，歷史話我地知，香港人承受力都好強）

持平黎講 熱血公民本身絕對係香港政治啓蒙嘅契機之一
唯一可惜係佢地帶黎嘅風氣 唔係大部分香港人接受
同埋一方面，佢地一部份嘅支持者實在太無腦

唔係要個個好似我 呢樣野無可能
我更加希望有更多人同我唔同 大家一齊激發思維
咁先有火花
（而唔係，你係五毛你係鬼嘅火花）

我都唔好氣
唯有團結 你希望共事嘅人
至於佢地想咁樣繼續 就由佢啦

你咁有心機幫我推
好多謝你

雖然10.1比7.1還要少人…雖然琴晚真係好氣餒好灰好想放棄…但訓醒後會繼續堅持…會繼續撐落去直至光復

其實黨安法過左之後已經係end撚左game

另外次撚次大時大節條劇本都係一撚樣
所有野已經未發生就估到咁
除左釣魚之外，仲有一個原因就係特登要搞到香港人以後無得開開心心安樂過節

贊成「一星期內一日全民不消費運動」，呼籲黃店帶頭全部一星期休業一天，蘋果日報一星期出少一日。

我覺得game冇end到，反而係infinity war嘅開始

係我地有生之年好大可能係infinite
但我哋要盡一切力量變到唔係

真，真到厭

推一推